{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007387",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대학산"
    },
    "text": "大学山\\n\n\n江原特別自治道洪川郡ヨングィミミョン、ソソクミョン\\n\n\n江原特別自治道、洪川郡ヨンギミミョンとソソソクミョンにまたがる山で、孔雀山と発教山の間にある。急傾斜があり、樹林が鬱蒼としていて、訪れる人が少ない奥地の山だ。この山にある水谷は本来「水洞」と呼ばれていたが、渓谷が大きいからといって大谷とも呼ばれていた。山行はこの水谷から始まる。鬱蒼とした森と丹愛、老松群落の調和が特徴の山だ。洪川邑からソソクミョンに行く途中にある副木材を渡る前、南に見える町がムルゴルなんだけど、東南の渓谷（クンゴル）に沿って入ると山歩きが始まる。山の頂上は渓谷の右側にあるので、途中で分かれ道が出たら右に入らなければならない。稜線安部から頂上までの稜線は急斜面だ。約30分上がると短愛が止めて、ここから岩を登って雲橋を渡るとすぐ頂上だ。頂上までは3時間余りかかる。頂上からの眺望は西北に孔雀山が近く見え、東には修理峰から兵武山に続く稜線が視界を遮っている。下山は西陵に乗って行って、西北の知能線に入って小さな渓谷に降りた後、444番国道に行くか、上がってきた安部に降りて痰骨に行く方法がある。交通が不便なのが欠点だが、人々の接近が少なくて毀損の少ない樹林を秘めた山だ。特にカラマツの森が膨大だ。山行の起点であるソソクミョンに行く道は、洪川邑内でノチョンリ、スタサ、孔雀山の裏を過ぎてソソクミョンに行く444番国道が山の横を通る。公共交通機関を利用する場合、洪川邑内でムルコル行きのバスに乗ればいい。運行回数が少ないので事前に調べた方がいい。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山の名前は何ですか？",
            "answer": "大学山です。"
        },
        {
            "question": "この山はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "江原特別自治道洪川郡ヨングィミミョンとソソクミョンにまたがっています。"
        },
        {
            "question": "この山の特徴は何ですか？",
            "answer": "急傾斜で鬱蒼とした樹林が広がっており、訪れる人が少ない奥地の山です。"
        },
        {
            "question": "この山の水谷は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "本来は「水洞」と呼ばれていましたが、大谷とも呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "この山の山行の起点はどこですか？",
            "answer": "ソソクミョンです。"
        },
        {
            "question": "洪川邑からソソクミョンに行く交通手段はありますか？",
            "answer": "洪川邑内でムルコル行きのバスに乗ることができます。"
        },
        {
            "question": "この山の頂上までの所要時間はどれくらいですか？",
            "answer": "約3時間余りかかります。"
        },
        {
            "question": "頂上からの眺望はどのようなものですか？",
            "answer": "西北に孔雀山が近く、東には修理峰から兵武山に続く稜線が見えますが、視界を遮っている部分もあります。"
        },
        {
            "question": "下山する際、どのようなルートがありますか？",
            "answer": "西陵を利用して知能線に入り、小さな渓谷に降りた後、444番国道に行く方法や、安部に降りて痰骨に行く方法があります。"
        },
        {
            "question": "この山の欠点は何ですか？",
            "answer": "交通が不便であることですが、それにより人々の接近が少なく、毀損の少ない樹林を秘めた山です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 488,
        "QA": 352
    }
}